\label{sec:Motivation}
Passwörter sind die zurzeit meistverwendete Möglichkeit, den Zugang zu einem Benutzerkonto nur für befugte Personen abzusichern. Daher ist die Wahl eines sicheren Passwortes sehr wichtig. Deswegen hat Microsoft im Juni 2016 ein Papier\cite{password-guidance} veröffentlicht, wodurch Administratoren und Benutzer zu einem sicheren Umgang mit Passwörtern beraten werden sollen. So sollen Administratoren keine langen (über 10 Zeichen lang) Passwörter fordern, da sonst laut einer Studie von Microsoft\cite{telepathwords} der Benutzer ein unsicheres Verhalten (z. B. Mehrfachverwendung oder Merkhilfen) anwendet, um sich sein Passwort zu merken. Außerdem sollen keine Sonderzeichen vorausgesetzt werden, da die meisten Benutzer nur Zeichen austauschen, wie zum Beispiel '\$' für 's' oder '@' für 'a' und dies den Angreifern mehr hilft als schadet, da diese sich auf dieses spezielle Verhalten vorbereiten können. Des Weiteren soll das Passwort nicht verfallen, da Benutzer oft nur das alte Passwort aktualisieren und dann ein noch schwächeres nehmen.\\
\\
Dass dieses Thema schon lange eine wichtige Rolle in der Informatik spielt, zeigt das Papier von Robert Morris und Ken Thompson namens \textit{Password Security: A Case History}\cite{Morris:1979}, welches im Jahre 1979 im Journal \textit{Communications of the ACM} veröffentlicht wurde. Die Forscher gingen in diesem Papier auf die Passwortsicherheit der UNIX-Systeme ein und fanden \enquote{einen Kompromiss zwischen extremer Sicherheit und Benutzerfreundlichkeit}. Die Forscher erarbeiteten einige Verbesserungen für das UNIX-System wie gesalzene Passwörter, bessere Verschlüsselungsalgorithmen oder bessere Passwortrichtlinien, welche bis heute noch gültig sind.\\
\\
Bislang arbeiten die meisten Angreifer nur mit normalen Passwortlisten oder Rainbow-Tables. Diese sind aber meist nicht an den zu angreifenden Benutzer angepasst. Da zur Anmeldung von E-Mail-Konten und vielen Internetdiensten die eigene E-Mail verlangt wird, könnte hier unser Anhaltspunkt sein, den Angriff auf den Nutzer anzupassen. Eine E-Mail besteht aus einem Benutzernamen, den E-Mail-Anbieter und der TLD des Anbieters. Aus dem ersten und zweiten Attribut können wir nicht viel abgewinnen, doch können wir etwas mit der TLD machen? Viele Benutzer nehmen heutzutage immer noch Passwörter, die einen persönlichen Bezug zu ihren Leben oder Umfeld haben. Und da wir wissen, dass verschiedene Länder verschiedene Wortschätze haben, könnten viele Benutzer nicht-englische Wörter in ihren Passwörtern benutzen. \\
\\
Im Zuge dieser Arbeit möchte ich gerne am Ende drei Forschungsfragen beantworten können:
\begin{enumerate}
\item Kann ein Angreifer durch Kenntnis der Herkunft eines Benutzers
einen Vorteil erzielen?
\item Wie signifikant ist dieser und lohnt es sich im Endeffekt für den Angreifer überhaupt?
\item Macht es für den Angreifer einen Unterschied, dass er nur länderspezifische TLDs nutzt, oder eignet sich hierfür jede beliebige TLD?
\end{enumerate}
~ \newpage
Die Struktur der Arbeit gliedert sich folgendermaßen: In diesem ersten Absatz gebe ich eine Motivation für diese Arbeit. Darauf folgen im zweiten Absatz die Grundlagen zu diesem Thema. Es werden Passwort-Leaks im Allgemeinen behandelt und im Speziellen auf den LinkedIn-Leak eingegangen. Dazu sehen wir uns an, was andere Forscher in diesen Bereich bereits erzielt haben und gehen kurz auf deren Arbeiten und folgend auf die ethischen Aspekte dieser Arbeit ein. Im dritten Kapitel bearbeiten wir den theoretischen Teil der Arbeit. Hier werden die verschiedenen Metriken erklärt und der Aufbau des Experiments mit deren Kennzahlen und Eigenschaften erläutert. Im vierten und größten Kapitel dreht es sich um die Ergebnisse der Metriken und des Experimentes. Die Ergebnisse werden aufgelistet, dargestellt und interpretiert. Im fünften und letzten Kapitel wird noch ein Schlussfazit gezogen und einen Ausblick in zukünftige Arbeiten gegeben.

\newpage